當年因為政改退出民主黨 成立新民主同盟

咁點解新民主同盟2016年會參選超區

關永業，1976年出生，大埔區議員。1999年，關永業以23歲之齡當選區議員，翌年立法會選舉在鄭家富名單中排名最後參選。多年來他深耕大埔，曾因向區議會提供虛假資料申請議員津貼而被判入獄，但無礙他競逐連任區議員。關永業能參選超區，全因去屆區選新同盟大勝，派16人出選贏得15席，在泛民政黨中議席僅次於民主黨和民協。加上今年4月原民主黨西貢區議員林少忠加入新同盟，以及成功向外借票，令該黨能提名一人出戰超區

范表示，新民主同盟於上周六，即新東補選前，黨內已進行意向投票，決定參選超級區議會議席，以開拓票源。他承認，超級區議會確實令香港民主「行前左一步」，並強調眾黨員均須審時度勢，指意向投票及新東補選後，現階段「思考中」，會趁這段時間落區了解市民意見，范稱昨日向傳媒透露或會參選後，馬上於網上受到激烈批評，他說會聽從支持者意見。